![Git Logo](/imagens/git.jpg)

# Git

Git é um sistema distribuído de controle de versões de software.

**E o que vem a ser um sistema de controle de versões?**

Um sistema de controle de versões (ou versionamento), VCS (do inglês version control system) ou ainda SCM (do inglês source code management) é um software que tem a função de gerenciar diferentes versões no desenvolvimento de um documento qualquer. Esses sistemas são comumente utilizados no desenvolvimento de software para controlar as diferentes versões — histórico e desenvolvimento — dos códigos-fontes e também da documentação.

Esse tipo de sistema é muito presente em empresas e instituições de tecnologia e desenvolvimento de software. É também muito comum no desenvolvimento de software livre. É útil, em diversos aspectos, tanto para projetos pessoais pequenos e simples como também para grandes projetos comerciais.

[Conceitos](conceitos.md)

[Instalação e Configuração Inicial](instalacao.md)

[Criando um repositório local](criando-repositorio-local.md)

[Operações Locais](operacoes-locais.md)

[Branch, commit, tag, checkout](branches-commits-tags.md)

[Visualizando os logs](git-log.md)

[Trabalhando com repositórios remotos](repositorios-remotos.md)

[Fluxos de Trabalho](fluxos-de-trabalho.md)

[Submódulos](git-submodule.md)

[Migração de subversion para git](svn2git.md)

[Atenção](atencao.md)

[Resumo de Comandos](resumo-comandos.md)

----

## Referências

 * https://git-scm.com/book/en/v2
 * https://www.youtube.com/playlist?list=PLQCmSnNFVYnRdgxOC_ufH58NxlmM6VYd1 (Rodrigo Branas, git)
 * https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet (markdown é a linguagem utilizada para escrever este documento).
 * https://github.com
 * https://gitlab.com 

